一人n個香港/香港人好嘅方面

成日聽到人講香港點差點衰，不如大家嘗試講下啲正能量嘅嘢啦，香港有邊方面你真心覺得好（請不要曲線/曲到圓）

港女
個格夠臭西

食嘢買嘢方便
治安好

全世界既菜色都食倒

交通

平時好撚冷漠 度縮 孤鳩寒 但有事真係會拎錢出黎幫人
其他地方好少咁 捐錢又好 私底下fd都好
香港人係錢方面如果有事係疏爽d

差：
極貪小便宜、斤斤計較
毫無美感
無內涵、文化素養低
品味庸俗
極度市井
粗俗
西口西面
急燥
態度惡劣
為利益不擇手段

好:
做嘢快手
有責任感
富文明
理性

好？完全唔認同

速度：

例如係觀塘線調景嶺站同人搶位

夠賤格

效率，變通，做嘢快靚正

得個快字啫
靚正就麻麻啦

講粗口最好

窮到只剩得錢

做事有效率
有道德標準
經濟尚算好
治安真心好

可以行維港，chill🚬

高度標準化：間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

呢樣又真係冇得輸
其實香港人性格上好似工蟻
有服從性(奴性 )，肯做
如果有好嘅leader，有清晰規矩同指示嘅話係可以好快手好有效率
所以解釋到點解以前鬼佬管治嘅時候成個社會不論公私營機構都冇咁多柒事同甩漏嘢

你同過其他地方嘅人交過手就知道香港人嘅優勝之處，例如:
大陸仔:
有時你知佢哋唔係專登偷懶但唔知點解做出嚟啲嘢硬係求鳩其其好多甩漏
你同佢講完個standard係點佢話明但交出嚟啲貨硬係同你心目中有距離
甚至做錯咗都唔會知自己做錯
尤其係細嗰班，大粒啲或者去過第度讀書做嘢嗰啲會好啲但感覺上可靠程度都冇香港人咁好
當中又以上海/廣東仔(僅限土生原居)同香港人比較合拍

台仔:
冇大陸人嗰隻求其亦比較醒目有效率
轉數都快
但有時唔係咁鐘意跟人規矩
有少少大陸人嗰隻鐘意講關係同硬係有啲檯底嘢

澳門人:
仲識講流利廣東話嗰班都還可以
肯俾心機幫你手
但可能以前俾葡國管治手法薰陶，慢慣
節奏上唔及香港人同諗嘢冇我哋咁快
唔係唔肯做但啲人做嘢硬係你急佢唔急咁
你問完啲嘢香港人可能一粒鐘內俾到答案你但澳門人硬係鐘意第二日甚至過幾日先覆你
雖然大家都講廣東話但唔知點解有時唔太明佢哋想表達啲咩，即係硬係講一大輪先講到重點嗰隻

日本仔:
整齊，會嘥時間執靚一啲未必有人會理嘅嘢
成日覺得佢哋有啲嘢純粹係做俾自己睇咁
極少出錯，真係錯就一定肯揹同幫手補，就算無可奈何卸咗過嚟俾你都會同你跟進返問你最後單嘢搞成點
不過有時佢哋就算爆咗啲香港人覺得得啖笑無傷大雅嘅細鑊佢哋都會好認真去搞，效率亦因而降低
十分跟規矩，跟到一個程度係你會覺得佢哋好死板唔識變通走位
不論嗰啲規矩本身係有冇必要同係咪戇鳩
唔鐘意講關係，只要嗰樣嘢規矩上係冇嘅話就一定唔俾/唔幫你，即使大家係喺同一間機構工作(除非私底下係fd 或者你做咗啲嘢幫過佢)
最恐怖係佢哋會癡線到expect你都有同佢哋一樣咁嘅standard同守規矩嘅程度
例如你做漏咗某啲嘢或者某樣嘢冇跟程序做，即使嗰樣嘢係香港人眼中可能係多鳩餘或者可有可無甚至做咗會拖慢進度嘅
日本仔都會嘥時間長篇大論投訴返你轉頭，非常執著
即使你間公司香港先係總部佢哋只係分公司

東南亞(唔計坡仔):
同大陸仔嗰隻求鳩其仲有澳門人嗰隻慢不相伯仲
不過再加多個懶
相對單純同唔太蠱惑但做嘢冇效率可言
諗嘢做嘢慢過我哋好多就算走精面都慢過香港人跟規矩做
名符其實要屌先肯做
但其實同佢哋交手一定要剛柔並施
屌之餘要搵位讚吓佢哋先會乖乖幫手
如果唔識用呢個心態去管呢班人嘅話就屌嚟都嘥氣
同你要有心理準備有時啲嘢要你自己做晒

好唔好係個人方面
唔關 香港人 依個term 事

鋪頭開得夜